Так, ви можете використовувати Django shell для імпорту даних з JSON-файлу. Django shell - це інтерактивна оболонка Python, яка налаштована для вашого Django-проекту, що означає, що ви можете використовувати моделі та налаштування Django безпосередньо в оболонці.

Ось як ви можете це зробити:

1. Запустіть Django shell командою `python manage.py shell` в командному рядку.
    
2. Імпортуйте вашу модель та модуль json:
    

```python
from calculator.models import Products
import json
```

3. Відкрийте ваш JSON-файл, зчитайте дані та імпортуйте їх в вашу модель:

```python
with open('data.json', 'r', encoding='utf-8') as f:
    data = json.load(f)

for item in data:
    try:
        obj = Products.objects.get(id=item['id'])
    except Products.DoesNotExist:
        obj = Products()

    obj.name = item['name']
    obj.calories = item['calories']
    obj.proteins = item['proteins']
    obj.fats = item['fat']
    obj.carbohydrates = item['carbohydrates']
    obj.save()
```

4. Після завершення імпорту вийдіть з Django shell, натиснувши `CTRL+Z` або `CTRL+D` (залежно від вашої операційної системи), а потім натисніть `Enter`.

Зверніть увагу, що вам потрібно замінити `'data.json'` на шлях до вашого JSON-файлу. Також переконайтеся, що ваш JSON-файл має відповідний формат. Кожен об’єкт у списку має бути словником з ключами, що відповідають вашим полям моделі. Зверніть увагу, що цей код не обробляє помилки, які можуть виникнути при неправильному форматі даних або проблемах з базою даних. Ви можете додати відповідні блоки `try/except`, щоб обробити такі ситуації.

### Посилання
[[JSON]], [[Django]], [[Django shell]]
